{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022320",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "성인록"
    },
    "text": "成人録 (성인록)\\n\n奎章閣図書が刊行したこの木版本は、1冊20枚で構成されています。冒頭には1903年にソン·ビョンソンが書いた序文が掲載されており、巻末にはユン·ドゥスが書いた発文があります。ユン·ドゥスの発文では、この本を執筆した動機が明らかになっています。 この本では、文天上と鄭夢周という2人の生涯を対比させる形式で構成されています。彼らが生前に追い求めた徳としての仁をテーマに、「成人録」という形でその過程を明らかにしています。また、中国皇帝の詔書や恭譲王の教書、文天上の画像、他人の評価なども記録されています。 さらに、チョン·モンジュに関する記録では、「東人詩話」「龍斎叢話」といった文献を引用しています。この本は、不死二君の儒教的な忠節を強調したものであり、16世紀の士林の意識構造を理解する上で役立つでしょう。また、尹斗洙の文集『梧陰遺稿』にも抜文が収録されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木版本はいくつの冊で構成されていますか？",
            "answer": "この木版本は1冊20枚で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この本の冒頭には何が掲載されていますか？",
            "answer": "この本の冒頭には1903年にソン·ビョンソンが書いた序文が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "この本の巻末には何が書かれていますか？",
            "answer": "この本の巻末にはユン·ドゥスが書いた発文が書かれています。"
        },
        {
            "question": "この本を執筆した動機は何ですか？",
            "answer": "この本を執筆した動機はユン·ドゥスの発文で明らかになっています。"
        },
        {
            "question": "この本ではどのような形式で文天上と鄭夢周の生涯を対比させていますか？",
            "answer": "この本では文天上と鄭夢周の生涯を対比させる形式で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この本のテーマは何ですか？",
            "answer": "この本のテーマは、彼らが追い求めた徳としての仁を明らかにすることです。"
        },
        {
            "question": "この本にはどのような記録が記載されていますか？",
            "answer": "この本には中国皇帝の詔書や恭譲王の教書、文天上の画像、他人の評価などが記録されています。"
        },
        {
            "question": "この本にはチョン·モンジュに関する記録がありますか？",
            "answer": "はい、この本にはチョン·モンジュに関する記録があります。"
        },
        {
            "question": "この本は何を強調したものですか？",
            "answer": "この本は不死二君の儒教的な忠節を強調したものです。"
        },
        {
            "question": "この本はどのような意識構造を理解するのに役立ちますか？",
            "answer": "この本は16世紀の士林の意識構造を理解するのに役立ちます。"
        },
        {
            "question": "この本には尹斗洙の文集『梧陰遺稿』の抜文が収録されていますか？",
            "answer": "はい、この本には尹斗洙の文集『梧陰遺稿』の抜文が収録されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 289,
        "QA": 435
    }
}